---
layout: post
title:  "Tracks of Success"
date:   2018-11-26
excerpt: "Success leaves tracks"
image: "/images/pic-02.jpg"
---






1. SAP FI (Finanzwesen)
Was es macht: SAP FI hilft Unternehmen, ihre Finanzdaten zu verwalten. Es ist zuständig für die Buchhaltung, das Berichtswesen und die Finanzprozesse. Das Modul unterstützt bei der Verarbeitung von Transaktionen, der Erstellung von Berichten und der Führung der allgemeinen Buchhaltung.

2. SAP CO (Controlling)
Was es macht: SAP CO ist für das interne Rechnungswesen verantwortlich. Es unterstützt Unternehmen bei der Kostenüberwachung und -kontrolle. Dieses Modul hilft, die Kosten effektiv zu verwalten, indem es Einblick in die Kostenstrukturen bietet und bei der Budgetierung hilft.

3. SAP MM (Materialwirtschaft)
Was es macht: SAP MM befasst sich mit der Materialverwaltung, einschließlich Beschaffung, Lagerhaltung und Inventur. Es hilft Unternehmen, ihre Materialflüsse effizient zu organisieren, von der Bestellung bis zum Wareneingang und der Lagerung.

4. SAP SD (Vertrieb)
Was es macht: SAP SD unterstützt den Vertriebsprozess von Produkten oder Dienstleistungen. Von der Angebotserstellung über die Auftragsbearbeitung bis zur Fakturierung hilft dieses Modul, den gesamten Verkaufsprozess zu verwalten und zu optimieren.

5. SAP PP (Produktionsplanung)
Was es macht: SAP PP ist zentral für die Produktionsplanung und -steuerung. Es hilft Unternehmen, den Produktionsprozess zu planen, zu steuern und zu überwachen, indem es den Bedarf an Materialien und Kapazitäten ermittelt.

6. SAP HCM (Human Capital Management)
Was es macht: SAP HCM befasst sich mit allen Aspekten der Personalverwaltung, von der Personalbeschaffung über die Personalabrechnung bis hin zur Personalentwicklung. Es unterstützt Unternehmen dabei, ihre Mitarbeiterdaten effektiv zu verwalten.

7. SAP SCM (Supply Chain Management)
Was es macht: SAP SCM hilft Unternehmen, ihre Lieferkette zu optimieren. Es unterstützt bei der Planung und Ausführung von Lieferkettenaktivitäten, einschließlich Beschaffung, Herstellung, Lagerung und Transport, um die Effizienz zu steigern.

8. SAP CRM (Customer Relationship Management)
Was es macht: SAP CRM unterstützt die Verwaltung von Kundenbeziehungen. Es hilft Unternehmen, ihre Interaktionen mit aktuellen und potenziellen Kunden zu verbessern, von Marketing und Vertrieb bis hin zum Kundenservice.

9. SAP BW/BI (Business Warehouse/Business Intelligence)
Was es macht: SAP BW/BI ermöglicht Unternehmen, Daten zu analysieren und daraus Einsichten zu gewinnen. Es unterstützt die Entscheidungsfindung durch Bereitstellung von Werkzeugen für Reporting, Analyse und Datenvisualisierung.

## "You cannot enter the world of abundance bemoaning your luck" 





